{
    "question": "Sederhanakanlah bentuk aljabar berikut ini \r\n15 + 3 (x - 2)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "15 + 3 (x - 2) = 18 (x - 2)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 18x - 36<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-pak-ketut-akan-membangun-rumah-diatas-sebidang-tanah-berbentuk-349",
            "question": "1. pak ketut akan membangun rumah diatas sebidang tanah berbentuk persegi panjang yang panjangnya 30m dan lebarnya ( 2y + 1) m. jika luas tanah pak ketut tidak lebih dari 150    a) berapakah lebar tanah pak ketut yang paling besar ?\r\nb) biaya untuk membangun 1 dibutuhkan uang empat setengah juta rupiah, berapakah biaya maksimal yang harus disediakan pak ketut jika seluruh tanahnya dibangun ?\r\n\r\n2.pak todung memiliki sebuah mobil box pengngkut barang dengn daya angkut maksimal 1 ton.Berat pak Todung adalah 50 kg dan dia akan mengangkut kotak barang yang setiap kotak beratnya 25kg.\r\na) berapa kotak paling banyak dapat dingkut pak todung dalam sekali pengangkutan ?\r\nb) jika pak todung akan mengangkut 1994 kotak, paling sedikit beberapa kali pengangkutan kotak itu akan habis ?\r\nc) jika setiap kotak beratnya 50kg, berapa paling sedikit banyak pengangkutan yang akan dilakukan pak todung ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]panjang=30m\\\\\nlebar=(2y+1)m\\\\\nluas\\ tanah = 150m^2\\\\\n30(2y+1)=150\\\\\n2y+1=50\\\\\nlebar\\ tanah=y=24,5m\\\\\\\\\nbiaya\\ maksimal=150(Rp4.500.000)=Rp675.000.000\\\\\\\\\nsisa\\ daya\\ yg\\ dapat\\ diangkut=1000kg-50kg=950kg\\\\\n1\\ kotak=25kg\\\\\n\\frac{950kg}{25kg}=38\\ kotak\\\\\n1\\ kali\\ angkut\\ sebanyak\\ 38\\ kotak\\\\\n\\frac{1994\\ kotak}{38\\ kotak}=52\\frac{18}{38}\\\\\nmaka\\ setidaknya\\ 53\\ kali\\ angkutan\\\\\njika\\ 1\\ kotak=50kg\\\\\n\\frac{950kg}{50kg}=19\\ kotak[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-xjika-2x12x22x32x504275-948",
            "question": "Tentukan nilai x,jika (2x=1)+(2x+2)+(2x+3)+....+(2x+50)=4275",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "itu yang pertama beneran (2x=1) ?? bukan (2x+1) ?? :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dengan-x-anggota-a-12310-tentukan-himpunan-penyel-988",
            "question": "Dengan X anggota A = {1,2,3,...,...,10} .Tentukan himpunan penyelesaian dari setiap pertidak samaan berikut:    a.16-X &lt; X-2 =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "16 - x &lt; x-2<br>-2x &lt; -18<br>2x &gt; 18<br>x &gt; 9<br><br>HP = {10}",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "16-X&lt;X-2=<br>16-1&lt;-1=salah<br>16-2&lt;0=salah<br>16-3&lt;1=salah<br>16-4&lt;2=salah<br>16-5&lt;3=salah<br>16-6&lt;4=salah<br>16-7&lt;5=salah<br>16-8&lt;6=salah<br>16-9&lt;7=salah<br>16-10&lt;8=BEnar<br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bilangan-terkecil-manakah-yang-harus-di-kurangkan-dari-549-162-a-738",
            "question": "bilangan terkecil manakah yang harus di kurangkan dari 549, 162 agar dapat menjadikannya bilangan kuadrat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "20,162<br><br><br>gugun764yeahhhh<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "luas-lingkaran-dengan-diameter-175-adalah-493",
            "question": "Luas lingkaran dengan diameter 17,5 adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L = (22/7 atau 3,14) . Jari2<br>\u00a0\u00a0 = 22/7.17.5.17,5<br>\u00a0\u00a0  = 22.0,4.17,5<br>\u00a0\u00a0 = 8,8.17,5<br>\u00a0\u00a0 = 154 cm2<br><br>L = 3,14.17,5.17,5<br>\u00a0\u00a0 = 54,95.17,5<br>\u00a0\u00a0 = 961,625<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "rumus : 1/4 x phi x d pangkat dua<br>1/4 x 3,14x17,5x17,5 = 240,406<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-himpunan-penyelesaian-dari-persamaan-linear-berikut-a-849",
            "question": "Tentukan himpunan penyelesaian dari persamaan linear berikut:    \u00a0a) 24m= 12\r\nb)3z+ 11 = -28\r\nc) 25 - 4y = 6y + 15\r\nd) -4y - 15 = 1 - 8x \r\ne) 6/a + 2 = 4 \r\n\r\n\r\n\u00a0jgn lupa pake caranya\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A.<u>24m=12<br></u> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0m=2<br><u>b.</u>3z+ 11 = -28<u><br></u> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3z=-28-11<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<u>3z=39<br></u> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 z=13<br><u>c</u>.<span>25 - 4y = 6y + 15<br>\u00a0 \u00a0 4y-6y=15-25<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<u>-2y=-10</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 y=5<br>.klo yang d sama e\u00a0 saya gk tau<br></span><span>maaf yahh klo salah\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. 24m = 12<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  m = 24 : 12<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 m = 2<br>HimpunanPenyelesaian = {2}<br><br>c.\u00a0 \u00a0\u00a0 25 - 4y = 6y + 15<br>\u00a0\u00a0 (=) 25 - 15 = 6y + 4y<br>\u00a0\u00a0 (=)\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  10 = 10<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  y\u00a0  = 10 : 10<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 y = 1<br>\u00a0HimpunanPenyelesaian = {1}<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-1-3-2-pke-cara-5-6-609",
            "question": "1 1 + 3 2 = ??? pke cara\r\n\u00a0 \u00a05 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 6\r\n\u00a0\u00a0\u00a0\r\n \u00a0\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 1/5 + 3 2/6 = 6/5 + 20/6 = 36/30 + 100/30 = 136/30 = 4,53<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pakai cara hitung campuran<br><br>[tex] 1\\frac{1}{5} + 3\\frac{2}{6}  \\\\  \\\\ =  \\frac{6}{5} + \\frac{20}{6}  \\\\   \\\\ = \\frac{36+100}{30} =  \\frac{136}{30} = 4 \\frac{16}{30} = 4 \\frac{8}{15} [/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "12x-5-gt-15-816",
            "question": "1/2x + 5 &gt; 15 = ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1/2x + 5\u00a0&gt; 15<br>semua kalikan 2<br>x + 10 &gt; 30<br>x + 10 - 10 &gt; 30 -10<br>x &gt; 20<br>Jadi penyelesaiannya x &gt; 20",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1/2x +5 &gt; 15<br>1/2x \u00a0 \u00a0 \u00a0&gt; 15-5<br>1/2x \u00a0 \u00a0 \u00a0&gt; 10<br>1/2x :1/2&gt; 10 :1/2<br><u></u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0x \u00a0 \u00a0&lt; 20<u></u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-harga-sepasang-sepatu-dua-kali-harga-sandal-seorang-pe-782",
            "question": "diketahui harga sepasang sepatu dua kali harga sandal. seorang pedagang membeli 4 pasang sepatu dan 3 pasang sandal.pedagang tersebut harus membayar Rp.275.000,00. A.buat model matematika? B.tentukan harga 3 pasang sepatu dan 5 pasang sandal! tolong di bantu....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A. Harga sepatu = x<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  harga sandal = y<br>x=2y<br>4x+3y=275000<br>B. 3x+5y= 3.2y+5y<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 =11y<br>=11.53000=\u00a0 hitung sendiri<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "6-pangkat-3-8-pangkat-4-9-pangkat-2-3-pangkat-5-4-pan-677",
            "question": "6 pangkat 3 \u00d7 8 pangkat 4 \u00d7 9 pangkat 2 \u00f7 3 pangkat 5 \u00d7 4 pangkat 4 \u00d7 2 pangkat 2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(6^3 \u00d7 8^4 \u00d7 9^2) \u00f7 (3^5 \u00d7 4^4 \u00d7 2<span>^2)<br>=<br></span>((2x3)^3 \u00d7 (2x4)^4 \u00d7 (3x3)^2) \u00f7 (3^5 \u00d7 4^4 \u00d7 2<span>^2)<br></span>=<br>(2^3 x 3^3 \u00d7 2^4 x 4^4 \u00d7 3^2x3^2) \u00f7 (3^5 \u00d7 4^4 \u00d7 2<span>^2)<br></span>=<br>(2^7 x 3^7 x 4^4) \u00f7 (3^5 \u00d7 4^4 \u00d7 2^2)<br>=<br>3^2 x 2^5<br>=<br>9 x 32<br>=<br>288<br><br>ingat setelah simbol \u00f7 angkanya dibawah per...<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}